<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>学习笔记</title><description>一个分享电商运营的地方</description><link>https://note.jiezi.cc/</link><language>zh_CN</language><item><title>别做私域了，做会员吧</title><link>https://note.jiezi.cc/posts/guide/siyu_1/</link><guid isPermaLink="true">https://note.jiezi.cc/posts/guide/siyu_1/</guid><description>一谈到私域，你想到的是什么？是社群里的群发，是朋友圈里的海报，是企业微信里的 1v1….</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;一谈到私域，你想到的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是社群里的群发，是朋友圈里的海报，是企业微信里的 1v1….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但谈到会员，你又想到了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是会员的权益，是专享的福利，是安心的售后…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私域和会员的区别显而易见，前者是触达用户的通道，后者是才是留着存量用户的根本。在存量市场竞争里，商家需要借助会员向用户提供差异化服务，来赢得更高的钱包份额，而私域从长期来看，是会员触达和服务交付的通道。会员对企业而言是一项重要的战略，我们能在上市公司财报中频繁地看到对“会员”的专项描述，而鲜少能看到“私域”的身影。在泡泡玛特发布的 2023 年财报显示，全年营收 63 亿，其中来自会员收入占比 92.1%，且复购率达到了 50%。另一家重视会员发展的企业——百果园，2023 年的付费会员提升了 21%，达到 117 万，普通会员超过 8000 万，会员贡献销售占 70%+。&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://images.jiezi.cc/images/siyu_1_01.png&quot; alt=&quot;别做私域了，做会员吧&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
从个人发展来说，做会员会比做私域有更大的发展空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 boss 直聘上我们分别搜索了会员和私域的在招岗位、薪资分布，以上海地区为例，发现了以下有意思的数据：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一，会员运营的在招岗位数，是私域运营的 1.25 倍。&lt;br /&gt;
第二，会员运营的月薪 30k+ 岗位数量，是私域运营的近2 倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究其原因，一方面在于会员的概念更加的广谱，几乎所有商家都有自己的会员，但并不是都会重点投入做私域；另一方面，会员商业价值普遍更高，对应的工作回报也就更高。以老乡鸡为例，在 2023 年的会员月消费频次是非会员月消费频次 2 倍。&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;https://images.jiezi.cc/images/siyu_1_02.png&quot; alt=&quot;别做私域了，做会员吧&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;所以，我建议：&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;别只做私域，做会员吧。用差异化服务去留住用户，从会员换回更大价值。&lt;/h2&gt;
</content:encoded></item><item><title>养生赛道做号一定不能太老实</title><link>https://note.jiezi.cc/posts/guide/yangsheng_1/</link><guid isPermaLink="true">https://note.jiezi.cc/posts/guide/yangsheng_1/</guid><description>2024年这个赛道会从年头爆到年尾，未来的发展趋势也是不容小觑。如果你对养生赛道感兴趣，记得快点入场.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;2024年这个赛道会从年头爆到年尾，未来的发展趋势也是不容小觑。如果你对养生赛道感兴趣，记得快点入场。&lt;br /&gt;
养生博主做号第一就是要立人设，比如中式养生、备孕养生、30+重新养自己一遍、裸辞养生、带薪养生、脆皮大学生养生、朋克养生等等。第二，标题一定要有吸引力，比如把去湿气优化为排湿开关、把变年轻优化为40岁像20岁、把对月经好优化为富养姨妈。第三，笔记开头时，一定要直戳痛点+具体解决方案，比如会养肝的人不易老，中医+法系芳疗法、20+女生红润颜的内养攻略，女子以肝为天，肝净气色好等等。做养生，一定要注意的关键点，决定了你的规模量级。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;1、经营高端客户&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从起号开始，就要围绕高端客户的需求去创作内容。越高端的客户，越在意自己的身体健康，在身体保养上很下得了本钱。如果你的产品是卖给注重性价比的人群，定价个几十块，体量真的很难做大。 这个人群健康意识薄弱，很在意价格，你需要花时间去教育客户，那没办法，只能和同行拼命卷价格，最后心力交瘁，自己把自己卷得难过。累也受了，苦也吃了，就是钱没赚到几个。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;2、零散产品vs调理方案&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;当然是倾向于后者的，零散的产品很容易就买到，只有权威的针对性的调理方案才更值钱。  你仔细想想，为啥你生病了不是自己去买药，而是去看医生。因为你付费的是医生的诊断意见，这个的本质就是一个系统专业的方案。专业医生给你的方案，能够让你直接清楚的知道自己的病因在哪里，再昂贵的价格你都愿意给，本质是你在为这个医生买单。如果你想入局养生赛道，一定记得卖零散产品不值钱，要卖系统的调理方案。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;3、打造IP，吸引高端用户。&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;高端客户是靠你的IP人设吸引来的，他/她们的付费逻辑是，要解决一个问题时，会去找到能接触范围之内，这个问题专业领域最专业的人来搞定。价格对于他/她们而言，并非那么重要。 当你把自己的IP人设打造的权威、高级、专业，就能吸引到高端客户来付费。满足了对方需求，切实解决了问题。赚高端客户的钱，真的不难。&lt;/p&gt;
</content:encoded></item></channel></rss>